---
layout: default
permalink: tools/short-url-analytics
---

# Короткие ссылки и полезная аналитическая информация, которую можно получить из них

Иногда нам надо знать что находится "по ту сторону" короткой ссылки (да, там может быть что-то спрятано с полезной нагрузкой и нам нужно быть готовым к этому). Для этого я рекомендую использовать `hoper` [https://github.com/gabamnml/hoper](https://github.com/gabamnml/hoper) и он поможет пройти до последнего эндпоинта вашей короткой ссылки по всем редиректам (возможным).

Но иногда было бы полезно узнать и некую аналитику по этой ссылке. Сделать это достаточно просто и покажу на примере коротких ссылок, ведущих на `https://dc20e6.ru` (а может и нет:).

- [goo.gl](#googl)
- [bit.ly](#bitly)
- [ow.ly, owl.li, ht.ly, htl.li](#owly)
- [bit.do](#bitdo)
- [to.click / clc.am](#toclick)

---

## <a name="googl"></a>goo.gl

Чтобы получить анатилику по goo.gl ссылкам (clicks, browser, location, referrers) достаточно дописать `+` в самый конец ссылки.

Например, если короткая ссылка такая https://goo.gl/tNRbGH, а это значит что аналитика по этой коротной ссылке будет доступна такими способами:

- `https://goo.gl/tNRbGH+` ([link](https://goo.gl/tNRbGH+))
- `https://goo.gl/tNRbGH.info` ([link](https://goo.gl/tNRbGH.info) (deprecated, может иногда не работать))

---

## <a name="bitly"></a>bit.ly

Для аналитики по ссылкам bit.ly способ получения аналогичен и нужно тоже просто добавить `+` в конец ссылки.

Короткая ссылка http://bit.ly/2Htilnq, а инфа по ней будет доступна вот так:

- `http://bit.ly/2Htilnq+` ([link](http://bit.ly/2Htilnq))

---

## <a name="owly"></a>ow.ly, owl.li, ht.ly, htl.li

Так же можно узнать количество открытий у ссылок ow.ly, owl.li, ht.ly, htl.li (как как сервис то один). Но увы, правда, только количество переходов (как минимум в бесплатном аккаунте и без импорта)

1. Авторизуемся в сервисе `https://hootsuite.com`
2. Переходим поссылке `https://hootsuite.com/dashboard#/analytics/quick?id=2` (просто так ее уже не найти)
3. Вставляем ссылку, найденную на просторе интернетов и нам откроется статистика [https://gyazo.com/b12e57e112a5eec2e29de3f19c3af3af](https://gyazo.com/b12e57e112a5eec2e29de3f19c3af3af) (короткая ссылка взята из твита "Michigan medical practice folds after ransomware attack `http://ow.ly/v8bG30oixa2`")

---

## <a name="bitdo"></a>bit.do

А у сервиса bit.do нужно добавить `-` и тоже откроется страница со статистикой.

Ссылка http://bit.do/eNawN, а значит что аналитика будет доступна по 

- `http://bit.do/eNawN-` ([link](http://bit.do/eNawN-))

P.S. Забавная страница аналитики у ссылки test [http://bit.do/test-](http://bit.do/test-) :)

---

## <a name="toclick"></a>to.click / clc.am 

Для доступа к аналитике у ссылок сервиса to.click / clc.am нужно дописать `/stat`. 

У ссылки http://clc.am/rKfXow аналитика будет доступна по ссылке

- `http://clc.am/rKfXow/stat` ([link](http://clc.am/rKfXow/stat))

> За способ огромное спасибо [am29f010b](https://codeby.net/threads/raskrytie-analitiki-u-korotkix-ssylok-ili-deanon-goo-gl-i-bit-ly.67311/post-340778)!

---

## Кейсы использования

- Посмотреть исходный URL не открывая его и не выдавая факт открытия :)
- Может помочь определить масштаб вредоноской компании (количество переходов)
- Свежая ссылка (если ей никто не пользовался до вас и вы получили ее от злоумышленника первыми, например) может раскрыть данные о злоумышлиннике, если он открывал ее для теста. Да, такое бывает
- Если хотите заказть рекламу у какого-нить блогера, то такой способ может помочь увидеть "реальные" данные открытия ссылок его, а не то, что он вам скажет
